---
number: "71"
title: "Midjourney II - Power users!"
date: "2023-02-20"
time: "4980"
path: "/episodes/midjourney2"
season: 2
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast71.mp3"
featuredImage: "images/portada.png"
backgroundImage: "images/portada.png"
status: "live"
episodeType: "episode"
description: "Nos quedamos pensando… esto de Midjourney está super bueno, ojalá hubiera recursos en línea que me ayudaran a saber más sobre ello! La verdad, estamos bromeando: sabemos perfectamente que hay cientos, si no miles de recursos para aprender trucos de Midjourney y similares. En este programa aspiramos a hacer algo un poco distinto: no sólo te regalamos un pescado sino que te enseñamos a pescar, a armar nuevos tipos de cañas y además a retarte a ti mismo en el proceso. Esperamos que te guste…"
---
Nos quedamos pensando… esto de Midjourney está super bueno, 
ojalá hubiera recursos en línea que me ayudaran a saber más sobre ello! 
La verdad, estamos bromeando: sabemos perfectamente que hay cientos, 
si no miles de recursos para aprender trucos de Midjourney y similares. 
En este programa aspiramos a hacer algo un poco distinto: 
no sólo te regalamos un pescado sino que te enseñamos a pescar, 
a armar nuevos tipos de cañas y además a retarte a ti 
mismo en el proceso. Esperamos que te guste…


### Link


[Puedes ver este episodio en YouTube](https://youtu.be/cMA8n8WBWS8)


### Notas

Esta vez tenemos decenas de notas, aquí van:

- No es que entienda inglés o español, es que lo parsea muy bien
	- Entiende *mucho* mejor en inglés
	- Puedes quizá usar ChatGPT para traducir, y luego poner eso en Midgie
- Buenos ejemplos en lenguaje natural --> Descripciones de una escena con elementos simples, adjetivos y verbos.
- Buenos prompts:
	- Ilustración para niños de Benjamín y su amiga Sally caminando juntos a la escuela
	- Pintura al óleo detallada de cinco conchitas en la playa
	- Una reina parada en el borde de un precipicio al borde del océano. El viento sopla sobre su larga cabellera rubia. Temblando, tapa sus hombros con su abrigo. Debajo, las olas chocan contra las enormes rocas negras. El sol se está poniendo. Fotografía por Anne Leibovitz.
	- Una vez más, Armando no encontraba sus llaves. Y, justo como la última noche, se paró a la mitad de su cuarto y lloró pensando en ello.
- Malos prompts (**Describiendo secuencias de escenas**):
	- Un hombre fue a la tienda y compró un sombrero. Entró a su auto, llegó a su casa, y le dio el sombrero a su esposa, de regalo
		- *Sale la tienda, el hombre, el sombrero, la esposa, pero no la casa*
	- Un niño se hace un sandwich y luego se lo lleva a su cuarto para comérselo debajo de las cobijas, leyendo un libro con una linterna.
		- *Sale el libro, el sandwich, una cama, un niño*
- Malos prompts (**Describiendo algo que NO está ocurriendo**)
	- Un hombre debajo de la lluvia, sin paraguas.
	- Un unicornio sin cuerno
	- Un niño con llaves pero sin coche.
	- Una mujer ordenó un café pero aún no le llega

### Cosas que no puede hacer

- Usar imágenes de muchas personas y convertirlas en persona a persona
- Usar imágenes complejas y de ahí extraer sólo una parte
- Crear imágenes demasiado específicas: tres canastas cuadradas de frutas, pegadas entre sí, una de mango, otra de fresa y otra de manzana
- Copiar exacto la cara de alguien en una foto que subas. Aparentemente no sabe si tienes derechos de copyright, así que sólo se acerca.

### Seed

**--seed <y un número de 0 a 9 dígitos>**

Ejemplo: con v4, salen iguales (ejecutarlo dos veces)

A red frog jumping over a white bridge --seed 123465

### Sameseed 

**--sameseed <número de 0 a 9 dígitos>**

Utiliza el mismo seed para cada parte del grid. Arroja imágenes super parecidas entre sí 

## Promptlets

* Son partes de un prompt (prompts bebés)
* Se usa el :: para indicarlos, y se pone un número para indicar el peso
* Por ejemplo "Un bebé encantador comiendo:: encantador::.5"
* **Se puede usar para hacer énfasis en alguna parte, y luego ajustar**

## "Marionetas"

Significa utilizar un personaje una y otra vez en distintas escenas

Usar esta técnica:
- URL de imagen de referencia
- **Setting** es un lugar::
- **Nombre** es una descripción::
- **Setting** contiene a **Nombre** haciendo una actividad::
- Atmósfera, detalles, tipo de imagen, artistas, --v N --aspecto X:Y

Por ejemplo

/imagine **[https://s.mj.run/AskvW0xhflU](https://s.mj.run/AskvW0xhflU "https://s.mj.run/AskvW0xhflU")** **setting is an empty computer room:: Darius is a former computer programmer:: setting contains a sad Darius mindlessly moving the mouse of a computer trying to find something:: depressing style, painted by Leonora Carrington --v 4 --ar 2:3**

### Consejos

- La imagen de referencia debe ser la persona sin muchas más cosas alrededor
- Si no tiene manos, Midjourney no se las inventa. Lo  mismo con los pies
- La imagen de referencia debe hacer match con el setting / persona. Si usas a un niño no funciona bien que pongas que se vuelva adulto o perro. O si es una foto de una casa, no puedes pedir una jungla.
- Vale la pena ponerle nombre a la persona (Que venga al caso -- igual se vale que se llame SuperRaúl si quieres un superhéroe, o Hermione si quieres una hechicera)
- Le puedes poner varios estilos, pintores, en un mismo prompt


### Cómo hacer Tiles

- Utilizar imágenes abstractas
- Simplemente poner --tile al final del prompt
- **Sólo para v3**
- Y luego usar una herramienta para hacer que se repitan: https://www.pycheung.com/checker/

### Knolling

Es algo tipo naturaleza muerta, pero geométrico
No es super exacto pero produce imágenes increíbles

**vegetables photo knolling :: pastel background, studio lighting, low contrast, 8k, food photography, shot on Phase One, ISO 100 --q 2 --v 4**

rock memorabilia perfect knolling --q 2 --v 4

Perfect Sushi knolling :: dark background, studio lighting, low contrast, 8k, food photography, finalist, shot on Phase One, ISO 100 --v 4 --q 2 --s 250 --upbeta

__item__ __estilo__ knolling :: pastel background, studio lighting, low contrast, 8k, food photography, shot on Phase One, ISO 100


### Cámara

- Shot on Agva Vista 200

### Posición de la cámara
- Medium closeup
- Extreme low-angle
- High-angle closeup, from above
- Medium shot

### Iluminación
- Natural lighting
- Studio lighting
- Off-camera flash
- Spot lighting
- Backlight
- Silhouette lighting

### Posición
- Center view
- Side view
- Wide shot
- Extreme wide shot

### Color y tela
- Dar el color de la ropa
- Poner el diseñador (Gucci, Versace, etc)
- También se puede poner la tela
	- Wool
	- Cotton
	- Leather
	- etc

### Proyecciones isométricas

Vistas de cualquier cosa, de forma geométrica

Land Rover Overlander rally car designed, isometric view, isometric projection, style dieter rams, in style of the artstation, digital art, hyperdetailed, hyper realistic, unreal engine, white background png 4K --q 2 --ar 3:2


## Libros para colorear

2d outline simple vector monochrome coloring page depicting *lo que quieres* on white background:: signature text border frame logo name headline watermark gradient shading greyscale::-0.3 

### Referencias de artistas, ilustradores, etc.

Todo esto depende de categorías que se han creado -llenado- en Midgie

### Google sheet con búsquedas y ejemplos de artistas

https://docs.google.com/spreadsheets/d/1e2MZ1K6WMTUuxlPAQ_2A0rz-H55NBykb66TY7DuerVg/edit#gid=471187713

### Lista de estilos, lentes de cámara, ropa, emociones, etc etc

https://marigoldguide.notion.site/marigoldguide/52ac9968a8da4003a825039022561a30?v=057d3669790c4dc28bd8d3ddf35e3a37

### Cuenta de IG que hace ejemplos de estilos

https://www.instagram.com/midlibrary.io/

Cada estilo lo ejemplifica con el mismo set de prompts: natural, cyberpunk, tech genius teenage girl, bioarchitecture, Thom Yorke, etc

### Cuenta de Twitter que hace ejemplos y tutoriales

https://twitter.com/LinusEkenstam

### Estilos arquitectónicos

https://docs.google.com/spreadsheets/d/1029yD1REXEq8V47XgfRm8GQby8JXnwGNlWOL17Lz6J4/edit#gid=0

### Herramientas

* Img2prompt --> para convertir tus imágenes en prompts [[https://replicate.com/methexis-inc/img2prompt]]
* Bigjpg.com --> para hacer más grandes las imágenes que genera Midgie https://bigjpg.com
* Para corregir caras raras, o embellecerlas --> https://replicate.com/tencentarc/gfpgan
* Prompt explorer - para "explorar" prompts, y ver lo que hay arriba, abajo, afuera, cerca… https://docs.google.com/spreadsheets/d/1oi0fwTNuJu5EYM2DIndyk0KeAY8tL6-Qd1BozFb9Zls/edit#gid=1567267935
* Prompt explorer + Stable difussion - lo mismo que el anterior pero genera también las imágenes con SD https://docs.google.com/spreadsheets/d/18lrvjUvYs29T1GObi7BvN16jCSL8x-2lWiygVsLgFB8/edit#gid=1359187524

### Invitación

Te invitamos a escuchar este episodio y participar en nuestras redes sociales, sobre todo en 
la página de Facebook que está en <a href='https://www.facebook.com/randomTechTalks'>en este link</a>.


Este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).


Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal.
